%--
\documentclass[UTF8]{ctexrep}


%-- layout
\usepackage[margin=1.2in]{geometry}

%--
\usepackage{url, hyperref}

%--
\usepackage{natbib}


%-- user-defined commands
\newcommand{\mybreak}{\vspace{1cm}}


%--
\begin{document}


%--
\title{\Huge \bf 分布式算法讲义}

%--
\author{黄\ \ 宇}

%--
\maketitle

%--
\tableofcontents

%--------------------------------------------------------------------------------
\part{计算模型}

%----------------------------------------
\chapter{分布式算法简介}

\cite{Barroso18}

多数据中心平台，从硬件设施，到软件基础设施(infrastructure)的介绍。


%----------------------------------------
\chapter{分布式计算模型}

计算模型的基础是抽象。首先介绍各种抽象。然后介绍由各种不同抽象，组合而来的各种模型 \cite{Cachin11}。


%--------------------------------------------------------------------------------
\part{消息传递算法}

%----------------------------------------
\chapter{MSG算法1}



%----------------------------------------
\chapter{Paxos及其变体}

// ? Raft是单独列一张，还是看作Paxos的变体一起讲？

// 有一些变体，例如ParallelRaft，会综合Paxos和Raft的技术


%----------------------------------------
\chapter{VR和PBFT}

%--------------------
\section{Viewstamped Replication}

// 按照\citep[Chap.7]{Bost10}的方式阐述。

%--------------------
\section{Practical Byzantine Fault Tolerance}

PBFT的历史。

首先理解PBFT的一个简化版本。最终的版本有很多实际的细节，与理解算法的精髓是关联不紧密的。

完整的PBFT。

\citep[Chap.7]{Bost10}


%--------------------------------------------------------------------------------
\part{共享存储算法}


%--------------------------------------------------------------------------------
\part{进阶专题}

%----------------------------------------
\chapter{专题1}


【virtual synchrony】

process groups，group membership。

virtual synchrony。

\cite[Chap.6]{Bost10}

Process groups are a powerful tool for the developer. They can have names, much like files, and this allows them to be treated like topics in a publish-subscribe system. 

One thinks of a process group as a kind of object (abstract data type), and the processes that join the group as importing a replica of that object. Virtual synchrony standardizes the handling of group membership: the system tracks group members, and informs members each time the membership changes, an event called a view change.

\mybreak

【混合BFT】

有些机器只会crash，不会叛变 \cite{Vukotic19}。

区块链领域也使用这个假设，来提升区块链共识的速度 \cite{Dang19}。

提供满足这种假设的off-the-shelf hardware systems，例如Intel的Software Guard Extensions (SGX) \cite{McKeen13}。


%--------------------------------------------------------------------------------
\part{实际案例}


%----------------------------------------
\chapter{案例1}

【系统类：cloud data store】

\cite{Bravo15}

对于cloud data store的介绍。

分布式系统中(主要是cloud data store中)对于ordering of events的tracking。弱一致系统，强一致系统中的clock的设计。


\mybreak

【工具类：TLA+】


\cite{TLA-Github}。


\mybreak

【工具：benchmarking，评测】

YCSB \cite{Cooper10, YCSB-Github}



%--
\chapter*{素材}















%-- bib
%\bibliographystyle{apalike}
%\bibliographystyle{acm}
\bibliographystyle{abbrv}
\bibliography{lnda}


%--
\end{document}
